\chapter{Lastenheft}
\section{Zielbestimmungen}
Welche Ziele sollen durch den Einsatz der Software erreicht werden?\ \\ \\
Dem einzelnen Benutzer soll das abspielen von Musik über eine Netzwerkverbindung ermöglicht
werden, dabei soll die Steuerung von einem lokalen Client übernommen werden. Die Musik soll
in eine rzentralen Datenbank angelegt und über die Soundkarte eines Servers abgespielt werden.
Die Client-Rechner sollen die Ausgabe steuern und Abspiellisten auf dem Server verwalten
können. Die Bedienung soll für alle Benutzer sehr einfach und komfortabel über einen lokalen
Client realisiert werden. Bei jedem Start des Clients, soll die letzte Sitzung wiederhergestellt
werden, falls keine Daten eine beendeten Sitzung gefunden werden, sollen Standarteinstellungen
verwendet werden.\ \\ \\
Standartmäßig sollen den Benutzern folgende Funktionen zuf Verfügung stehen:
\renewcommand{\labelitemi}{•}
\begin{itemize}
        \item Abspielen von Musik
        \item Steuerung von Musik (Play, Stop, Skip, ...)
        \item Decodieren von Musik
        \item Input-Stream via HTTP
\end{itemize}
Weitere Funktionen müssen modular integrierbar sein, allerdings müssen sie noch nicht implementiert
werden. Einige Beispiele für weitere Funktionen wären:
\begin{itemize}
	\item Finden von Album-Informationen
	\item Profil-Steuerung
	\item Visualisierung
\end{itemize}
Vorerst soll die Sprache der Software auf Englisch beschränkt sein. Auch hier ist es möglich die
Sprachen zu einem späteren Zeitpunkt zu erweitern.
\section{Projektbeteiligte}
Wer soll an dem Projekt teilnehmen?
\begin{itemize}
	\item Christopher Pahl
	\item Christoph Piechula
	\item Eduard Schneider
	\item Marc Tigges
\end{itemize}
