\chapter{Lastenheft}
Bei der Erstellung dieses Lastenheftes wurde sich an folgendem Beispiel orientiert: \\
\url{http://www.stefan-baur.de/cs.se.lastenheft.beispiel.html?glstyle=2010}
\section{Zielbestimmungen}
\paragraph{Welche Ziele sollen durch den Einsatz der Software erreicht werden?}
Dem einzelnen Benutzer soll das Abspielen von Musik über eine Netzwerkverbindung ermöglicht werden. 
Die Musik wird dabei vom MPD Server in einer Datenbank gespeichert. Der Rechner, auf dem dieser
Dienst läuft, ist auch primär für die Audioausgabe zuständig. Desweiteren sind andere Audioausgabequellen,
wie z.B. PulseAudio, möglich.
Die Client-Rechner sollen die Ausgabe steuern und Abspiellisten auf dem Server verwalten
können. Die Bedienung soll für alle Benutzer sehr einfach und komfortabel über einen lokalen
Client realisiert werden. Bei jedem Start des Clients wird der Zustand des MPD-Servers ,,gespiegelt''.
\\ \\
Standardmäßig sollen den Benutzern folgende Funktionen zur Verfügung stehen:
\renewcommand{\labelitemi}{•}
\begin{itemize}
        \item Abspielen und Steuerung von Musik (Play, Stop, Skip, ...)
        \item Erstellung und Verwaltung von Playlisten
        \item Anzeige der MPD-Datenbank
        \item Verwaltung der der Audioausgabegeräte
\end{itemize}
Weitere Funktionen müssen modular integrierbar sein, allerdings müssen sie noch nicht implementiert
werden. Einige Beispiele für weitere Funktionen wären:
\begin{itemize}
    \item Finden von Album-Informationen (Unter Verwendung von libglyr\footnote{\url{https://github.com/sahib/glyr}}
	\item Speichern von Serveradressen (Adressbuchartig)
	\item Dynamische Playlisten
\end{itemize}
Die Systemsprache soll auf Englisch festgelegt werden.
\subsection{Projektbeteiligte}
Wer soll an dem Projekt teilnehmen?
\begin{itemize}
	\item Christopher Pahl
	\item Christoph Piechula
	\item Eduard Schneider
\end{itemize}
\section{Produkteinsatz}
\paragraph{Für welche Anwendungsbereiche und Zielgruppe ist die Software vorgesehen?} 
Der MPD-Client ist nicht auf bestimmte Gewerbe beschränkt, jeder soll diesen
Client verwenden können. 
\\
Die Software soll unter der GNU General Public License (GPLv3) vom 29 Juni 2007 stehen.
\begin{center}
    Siehe dazu für Details: \url{http://www.gnu.org/licenses/gpl.html}
\end{center}

\subsection{Anwendungsbereiche}
Einzelpersonen verwenden dieses System überall da, wo mit
einem unixoiden Betriebssystem Musik abgespielt werden soll.
Damit wären z.B. Personal Computer, Musikanlagen, Laptops und evtl.
sogar diverse Smartphones möglich.

\subsection{Zielgruppen}
Personengruppen, die komfortabel von überall aus auf ihre Musik und Playlisten zugreifen
wollen, ohne diese jedes mal aufwändig synchronisieren zu müssen (z.B. durch Abgleich von Datenträgern).\ \\ \\
Aufgrund der für das System vorgesehenen Betriebsumgebung sind ebenso grundlegende Kenntnisse im Umgang mit Unixoiden 
Betriebssystemen nötig, zudem muss der Benutzer die Systemsprache Englisch beherrschen.

\subsection{Betriebsbedingungen}
Das System soll sich bezüglich der Betriebsbedingungen nicht sonderlich von vergleichbaren Systemen bzw.
Anwendungen unterscheiden und dementsprechend folgende Punkte erfüllen:
\begin{itemize}
        \item Betriebsdauer: Täglich, 24 Stunden
        \item Keinerlei Wartung soll nötig sein
        \item Sicherungen der Konfiguration müssen vom Benutzer vorgenommen werden
\end{itemize}

\section{Produktumgebung}
\subsection{Software}
Softwareabhängigkeiten sollen durch den Entwickler bestimmt werden.
Dies gewährleistet, dass der Entwickler diesbezüglich nicht eingeschränkt wird
und somit mehr Möglichkeiten hat. Nach Möglichkeit soll allerdings portable Software 
bevorzugt werden.

\subsection{Hardware}
Das Produkt soll möglichst wenig Anforderungen an die Hardware stellen, da
die Software eventuell auch auf sehr Hardwareschwachen Geräten (wie z.B. Smartphones)
verwendet werden soll.

\subsection{Orgware}
Es soll nach Möglichkeit keine Orgware für den reinen Betrieb vonnöten sein. Der Nutzer der Software soll sich
um möglichst wenig Nebenläufiges zu kümmern haben, wie dem Starten anderer Dienste vor der Benutzung des Clients.

\section{Produktfunktionen}
\paragraph{Welche sind die Hauptfunktionen aus Sicht des Auftraggebers?}

\subsection{Allgemein}
Beim ersten Start des Systems soll eine Standard-Konfiguration geladen werden und die Verbindungseinstellungen
zu einem MPD-Server müssen vorgenommen werden. Bei jedem weiteren Start soll die Konfiguration geladen werden,
die vom Benutzer erstellt wurde. Falls keine Konfiguration gefunden wurde, oder diese beschädigt ist,
so wird auf eine vom Client bereitgestellte Standardkonfiguration zurückgegriffen. Der Benutzer soll sämtliche
Einstellungen zu jeder Zeit über die Oberfläche des Clients ändern können.
Natürlich sollen alle üblichen Musikabspielfunktionen vorhanden sein. Dazu gehören \it Play, Stop, Previous, etc. und Next.\rm
Aber auch erweiterte Funktionen wie \it Repeat, Consume und Random\rm sollen einstellbar sein.
Der Benutzer soll über die Software direkten Zugriff auf das virtuelle Dateisystem des Servers haben, um nach Musik zu suchen und
diese abspielen zu können. Aus dem Dateisystem heraus soll der Nutzer ebenfalls die Möglichkeit haben, Musik-Dateien
direkt zu Playlisten und zur Warteschlange hinzuzufügen.
Verbindungseinstellungen müssen auf möglichst einfache Art und Weise vorgenommen werden können, wenn möglich
sollte dem Nutzer eine Liste von verfügbaren Servern angezeigt werden. 
Dem Nutzer soll ermöglicht werden, dass er nach bestimmten Titeln, Alben oder Interpreten suchen kann, da 
es mit dieser Software möglich ist, auch sehr große Musik-Datenbanken zu steuern.
Administratorfunktionen müssen nicht implementiert werden, das sie vom Unix-System übernommen werden.

\section{Produktdaten}
\paragraph{Welche Daten sollen persistent gespeichert werden?}\ \\ 
Die vom Benutzer vorgenommenen Verbindungs- und Client- Einstellungen sollen auf dem Rechner lokal und persistent gespeichert werden. Nur so kann
das Laden und Übernehmen dieser Einstellungen nach jedem Start gewährleistet werden. 
\\ \\
Außerdem soll eine Log-Datei auf den einzelnen Rechnern angelegt werden, die dieses System
verwenden. Die Speicherung des Logs und der Konfiguration soll dabei dem XDG-Standard\footnote{\url{http://standards.freedesktop.org/basedir-spec/basedir-spec-latest.html\#variables}} entsprechen. 
In dieser Log-Datei werden Nachrichten des Systems gespeichert, um eventuelle Fehler
leicht finden und beheben zu können. Es soll stets der aktuelle Zustand des MPD Servers widergespiegelt werden.
\\ \\
Dem Nutzer sollen viele verschiedene Informationen angezeigt werden, nicht nur Standardinformationen
wie Titel, Album und Interpret, sondern auch Musik-Qualität, -Länge und Lautstärke.
Es soll außerdem eine primitive Statistik implementiert werden, die anzeigt, wie viele Lieder, Alben und
Interpreten in der Datenbank vorhanden sind, wie lange man schon mit dem Server verbunden ist und wie 
lange die gesamte Abspielzeit aller Lieder in der Datenbank dauert.\ 
\\ \\
Eine Profilverwaltung muss nicht implementiert werden, da dies wird bereits über die Unix Benutzerverwaltung geregelt wird.
Eine lokale Datenbank muss ebenfalls nicht vorhanden sein, dies wird durch den MPD-Server ermöglicht.

\section{Qualitätsanforderungen}
\paragraph{Die Software soll von hoher Qualität sein. Folgende Anforderungen sollen erfüllt werden:} 
Die Software soll korrekt sein, d.h. möglichst wenige Fehler enthalten.
Sie soll aber auch, für den Fall, dass dennoch Fehler auftreten, robust
und tolerant auf diese reagieren. Außerdem spielt die Wartbarkeit 
eine wichtige Rolle. Falls sich die Softwareumgebung des MPD-Clients
ändert, muss dieser leicht angepasst werden können.
Der Client soll intuitiv und schnell bedienbar sein.
Das Hauptaugenmerk liegt dabei aber auf Ressourceneffizienz. Vor allem soll dabei 
das Netzwerk nicht stark beansprucht werden, um auch bei langsamen Verbindungen den Client
bedienen zu können. Speicher- und Recheneffizienz ist hierbei zwar von Belang, aber dennoch zweitrangig. 
Sollte es Funktionen geben, die nicht unter den Begriff "Standard" fallen, sollte eine knappe
und präzise Beschreibung der Funktion vorhanden sein.
Das Design der Software-Oberfläche muss zwar ansprechend sein, ist im Endeffekt allerdings drittrangig.

\section{Ergänzungen}
\subsection{Realisierung}
Das System muss mit den Programmiersprachen C und/oder C++ realisiert werden. Dabei ist auf
Objektorientierung zu achten, um Modularität und Wartbarkeit gewährleisten zu können.
Es können beliebige Entwicklungsumgebungen verwendet werden, wobei auch ein Texteditor mit Syntaxhighlighting vollkommen ausreichend ist.
Um einfaches und sicheres Arbeiten ermöglichen zu können, soll die Versionsverwaltungssoftware \emph{git} benutzt werden, um die
Entwicklungsdateien zu speichern und zu bearbeiten. Zu dem Projekt soll eine ausführliche
Dokumentation erstellt werden, um dauerhafte Wartbarkeit und Anpassung des MPD-Clients gewährleisten
zu können, dazu gehören auch entsprechende UML-Diagramme. 
\subsection{Die nächste Version}
Aufgrund des modularen Aufbaus kann das System beliebig oft und in verschiedene Richtungen weiterentwickelt werden.
Weiter oben sind bereits Möglichkeiten für konkrete Erweiterungen aufgelistet.
